تحرير حي الرسالة وشقق نابلس في الساحل الأيمن لمدينة الموصل
 أكدت القوات العراقية الثلاثاء مارس آذار طرد مسلحي تنظيم داعش من حي الرسالة وشقق نابلس في الشطر الأيمن من مدينة الموصل الحرب على داعش في صلب محادثات ترامب والعبادي وأعلنت خلية الإعلام الحربي أن القوات رفعت العلم العراقي فوق المباني وكبدت العدو خسائر كبيرة بالأرواح والمعدات يشار إلى أن عملية تحرير الموصل بمساندة قوات التحالف الدولي بقيادة الولايات المتحدة بدأت في أكتوبر تشرين الأول الماضي وتمكنت القوات العراقية من استعادة السيطرة على الجزء الشرقي من المدينة قبل أن تشن عملياتها الهجومية على الجزء الغربي المتبقي بيد مسلحي التنظيم جدير بالذكر أن رئيس الوزراء العراقي حيدر العبادي أعلن في فبراير شباط الماضي عن بدء عملية تحرير الجزء الغربي من الموصل  ا ف بعلي يوسف